[文物搜尋]求一份1980年代買落儲蓄保到今日既週年statement

為求證儲蓄保30 年雪球效應有幾大或唔大
在此向偉大連登仔求一份1980年代
咩國衛加州AIG蘇黎世宏利既STATEMENT
請塗改所有個人資料
300買你一份COPY

你做研究？

G持

咪搞啦 當年1980 根本唔多人有知識知道保險幾重要
買得起嘅應該都好有錢 or 高social class
未必會上連登 or 為300$ 麻煩自己

八十年代已經開始有賣街

當然係問緊仔女孫仔女

我都想知

雖然當佢當年買30歲
而家都70歲
佢自己又好 仔女又好
多數都surrender左張單了

老豆有份97年嘅儲蓄

1980,個時利息十厘？ 美國國債息率超高、當年你買保險實高息架，你揾來同今日零息比？ 樓主係保險sales ?

嗰一下有幾多, 都值得研究

2020 STATEMENT出咗未

傻豬西瓜
屌你老母啦
一份單歷經1998 2002 2008 2019
你以為會好?
豬閪

推

真係唔識㗎喎
就係當年超高息，依家啲保險公司根本做唔到當年illustration既表現，紅利息口係咁減
三十幾年一睇，就知保險係咪呃人

仲有著名既1998年派一蚊

話說, 咁難搵既
難搵過30年前啲兒童畫報

照殺
2020年STATEMENT PLS

你就唔識，當年買保險、而保險公司就用d錢買入長債，可能係30年長國債、所以保險公司一樣比到咁多息你，因為用買入價計，佢當年揸住既長債息係冇變過

我丫媽幫我供左份30年
嬲撚到

當年係邊年

我老豆8幾年好似有份儲蓄人壽等等幫你睇下

感恩

唔係好肯定佢咁多年一共交咗幾多保費....

係咪有兩份,
而兩份都攞咗十萬定其中一份攞十萬?
十萬係港元?

咦, 交咗33年保費, 但仲要繼續交?

就咁表面睇, 1987嗰份
交咗33年錢一共11739
而家一年仲要交3百幾
但今年俾咗6百幾紅利你
入面值17XXX
啱嗎

如果我計佢總已交保費嗰度冇錯
介唔介意幫手問吓公司
現時呢一刻全退, 可以拎到幾多?
同埋之前拎走咗幾多?
咁就可以知道33年嚟佢帶嚟幾多收益

你供咗三十年保費，你肯定呢三十年筆保費都一樣可以用到同一個高息買債券？

如果保險公司比得足，舊單紅利實現率就唔會咁低啦。咪就係因新供既保費買唔返高息既債券先實現唔到個預期回報。

紅A八月減咗0.5%紅利滾存息率，淨係呢樣調整之後既年份都跟唔到預期價值啦

又係百年保...搵笨實, 我外母都有份, 供左廿幾年, 回報唔成正比

好彩你講一講，30年啲舊債慢慢到期，連最後既就高息都無埋。將來既表現靠新債票息應該仲慘不忍睹

求STATEMENT

10萬應該港幣啦
但照咁睇佢張單
真係要好穩陣嘅話儲蓄保係咪又未至於好搵笨

制唔過
一路要俾一路要俾
1987年 300美元好大

要繳幾多年?

攞份statement先討論到

this??

98年買落嘅儲蓄人壽保，到而家退保仲未break even. 唔知有乜要求証？

都好

20年都cover唔到保費的話
你拎出嚟可以打沉成個市場

想知總已繳保費 同埋現在退能攞返幾多

老母以前好似都有買落份野俾我讀書用 我仲記得份保單面係有隻鷹
而家好似每個月仲供緊300 之前有寄statement黎
好似都係保到本only

80年代銀行做定期都有6, 7厘，點同而家比？

拎錢去月供股票好過

我有，答你搵笨。

因早年的回報rate係吹

我估佢係做學術

一樣有風險
我有frd月供2000$匯豐
供咗幾年

你覺得佢繼續供落去要幾耐先回到本？

SP500
DAX
FTSE
唔買
走去買單一公司就抵佢死啦

求圖 感恩
有助參考今日係唔係都係吹

真心誠意求真相

股還股 saving還saving 不混淆
但保險公司有義務交待30年前啲plan後來既表現
醜婦都要見家翁
佢唔交待就我哋幫佢交待

屋企人幫我1歲個陣買呢份，56歲係一樣金額
保單年度少2k

13歲先岩

你都有道理
股市，股票可以睇番數據
保險saving 資料好封閉

唔緊要, 佢而家冇
我哋唔駛等將來
今日就幫到佢有

其實一直以嚟, 佢拎張舊既賺錢STATEMENT出嚟SELL
會係最大利器
一直都冇人咁做
我認為值得研究

咦喂, 老友
所以我理解你俾咗2910
然後27年後收返萬幾
唔理佢咩幣?
啱唔啱?
你即刻退可以拎到A+B+C呢個數?

有無埋80年代同樣價錢買樓/股票,今日會等值幾多?

我記得80年代買六合彩中
第二日就幾百萬
好容易
只要中就得
1980年都係好容易
買幾百手佳寧集團股票
後來都好驚喜

樓求其google太古城都有啦

D 所謂儲蓄保無一份係好, 講個時吹到好好...我父母幫我買過份10歲買過左20年都係得20000HKD....個時D錢放定期分分鐘多過佢...個時仲講到話D儲蓄用黎讀書...D錢最多中學買書薄都未必夠

係

留個TG 薄酬你

總付出咗幾多保費先

我所知都係呢個數...

嗱
我唔知我有冇計錯
但係呢位CHING呢份
26定27年嚟
複利有5%
如果係咁我覺得值得接受既

俾咗兩萬出去?

如果俾咗兩萬
20年拎返4萬幾
我覺得OK

保險係要趁高息口買
當年估算唔到低息, 佢地班精算師用高息去估個保證數會高過現在開既單

現在長期年金單, 保證只係做到3%
早幾年有保單係保證緊5%

人生中有一筆錢保證到萬世3%
其實OK

問題係佢平時講埋啲天花龍鳳
吹到300%
導致令人覺得佢連嗰3%都未必做得到

咁我諗定期都會多過佢....何況我想講都無40000...佢係攞返20000...

咁真係值得拎出嚟
CHECK 吓總已繳保費可以嗎

無啦！CUT 左...個時我都鬧爆佢話供完咁多年都只有2萬...我就算2k/year, 十年都20k...同埋都過左20年都係得20k...到底份保險用黎架....諗下個時用個D錢做定期都唔止呢個數啦

仲有, 個時我媽聽佢講話穩定有8% 先至買...唔係放定期好過啦....個個年代定期分分鐘有1x%

絕對冇8%~
拍心口拍賓周保證

我認為有3%係最低要求
3.5合格
4已經可以請佢飲支陽光250

咁我當然知如果係有, 就唔會20年都係得20k...同佢真係有8% 我一定加碼

我想問係20年打咗和
定係20年多咗20K

係以前啲plan on9定點，下下都十年廿年，依家個啲2年5年都有，靈活好多

打個和...不過算啦！細銀行既儲蓄保應該咁上下...同如果E家賣一定比人告不良銷售....我記得幫我媽cut 個時佢仲同我講過多30年就好多錢.......我同返佢講過20年先打個平手...仲要過多30年你覺得可以有幾多...

E家D plan 係類似定期咁做...以前D plan 佢計過一定係保險公司著數晒...E家你諗下都覺得痴線...今日都唔知聽日事...仲要同我講供25年...

如果閒錢既一部分保持住3%以上絕對增長
我認為可以

問題佢3% 都無呢...你自己計下供左咁耐都係打個和, 你覺得有幾多厘

唔知1980儲蓄保勁啲定2000年AAPL勁啲

同埋你諗下3% 我博下買股票收息都未必只有3%

留名

仲洗問 一定AAPL
100倍喎

你睇下隔離個輸股post，幾多人輸十幾廿萬
唔博嚟講，依加供4，5年就供斷，唔似以前供成十年廿年，真係唔差當然就唔係最好

但個本要大呢! 佢唔係一年一兩千....一年都講幾萬...

阿媽有份9X年簽落既蘇黎世既人壽儲蓄保，等我叫佢搵下出黎先。

1987 usd300隨時等如半個月糧

今日比返本金,通脹都蝕死

20年碗魚旦粉都唔此加一倍

我入落去計架咋
2萬 複利4% 20年係43822
咁我接受既

你接受緊係好，唔係佢點賺你錢
20年物價升幅大過一倍

唉, 好難有絕對贏既投資呢
戰勝定存我就OK

voo 先8％
有8％點解仲要買股票

非保證除非做得好差

唔係既話, 現在買儲蓄保, 都應該要盡量買預期價值高既保單
預期退保價值打8折
都分分鐘都高過你保證高既plan

預期打6折都高過保證高
然而你為何會咁講?

我而家睇單係將預期打2折再減走啲零頭

佢個時氹我媽話係保證有8%....咁我媽唔識野咪買左...個個年代定期都分分鐘有9%

放到第30年都有4倍
都ok呀

咁唔係人人都識買股票既

g持

就算之前既product有錢賺唔等於近年既有
但如果相反，舊年果ｄ就更加搵笨柒

咁夠薑? 有料到呢份嘢

有埋追蹤比較，夠曬誠意

竟然跑贏預期個數
我以為通常都係跑輸

我有無睇錯
大概第9年 2004就差唔多breakeven
咁算幾勁 之後由佢滾d息

贏都冇用，連登仔會話以前做到唔代表將來都有呢個回報，心諗股票啲技術分析咪又係睇過去

老母買左份96年買
現金價值533000 紅利240930.92
叫咩終身分紅18保險計劃

個回報好撚廢wor

然而據我所知, 1998年係全行都冇派或者派1蚊
佢唔受影響會有啲奇怪

可否拜讀

然而呢份係客觀介紹
唔係任何一個客戶既STATEMENT